\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/teaching/corot/latex/layout-color.tex}

\usepackage{dirtytalk}

\begin{document}

% Remarques
% =========
%
% Capacités attendues
% -------------------
%
% [x] Établir la convergence d'une suite, ou sa divergence vers +inf/-inf
% [x] Raisonner par *récurrence* pour établir une propriété d'une suite
% [ ] Étudier des phénomènes d'évolution modélisables par une suite
%
% Barême
% ------
%
% I.1. 0.5 énonciation prop P_n 0.5 rédaction initialisation/hérédité 0.5 calcul
%      0.5 conclusion
% I.2.(a) 0.5 idée (u_n)^2 < u_n × 2 0.5 idée u_n×2 = u_n+u_n < u_n+2
% I.2.(b) 0.5 idée calcul u_{n+1}-u_n 0.5 calcul
% I.3. 0.5 théorème correct
%
% II.1. 0.5 énonciation prop P_n 0.5 rédaction initialisation/hérédité 0.5 calcul
%       0.5 conclusion
% II.2. 0.5 argument
%
% III.(a) 0.5 factorisation 0.5 argument
% III.(b) 0.5 limites num./dénom. 0.5 opération lim.
% III.(c) 0.5 factorisation 0.5 opération lim.

\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Limites de suites}}\\[2mm]

{\large Jeudi 3 Octobre 2024, durée : 0h30}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
\item \textbf{Toutes les réponses doivent être justifiées.}
\item Une grande importance sera accordée à la rédaction de la
  copie.
\item \underline{\textbf{Soulignez ou encadrez vos résultats}}.
\item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}~\\
  On s'intéresse à l'évolution du nombre de bactéries dans une piscine. La
  piscine n'étant pas traitée, le nombre de bactéries dans la piscine double
  tous les jours. Le premier jour, on suppose, pour simplifier, qu'il n'y a
  qu'une seule bactérie dans la piscine.
  \begin{enumerate}
    \item Donner le nombre de bactéries le deuxième et le troisième jour.
    \item On note $u_n$ le nombre de bactéries après $n$ jours.
      \begin{enumerate}
        \item Donner $u_0$, $u_1$, et $u_2$.
        \item Soit $n\in\mathbb{N}$ un entier. Justifier que $u_{n+1}=2\times
          u_n$.
        \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$ ?
        \item Justifier que $u_n=2^n$.
      \end{enumerate}
    \item À l'aide de la calculatrice, donner le nombre de jours après lesquels il
      y a plus de $1\,000$ bactéries.
    \item À l'aide de la calculatrice, conjecturer la limite de $(u_n)$.
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}~\\
  Déterminer les limites suivantes.
  \begin{align*}
    \textbf{a)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( 1+\frac{2}{n^2}-\frac{3}{n^3} \right) &
    \textbf{b)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( n^2-n^3 \right) &
    \textbf{c)}\;&\lim_{n\to+\infty}\left( \frac{n+10}{3n-1} \right)
  \end{align*}
\end{exo}

\end{document}
